香港麻雀討論區

召喚打牌撚
近期冇牌打，無撚聊成日玩雀王會館，但係D ai唔識守牌，唔太好玩
係咁食到清一色，仲食左次大三元

有冇成日打麻雀

有冇咩技巧岩岩學識 但唔勁

屌仲以為觀鳥討論添

打番定打跑馬仔先

打番:
1. 筒索萬擇一, 除非已經起手九張十張, 如果唔係咪撚同上家爭
2. 某家九張落地之後要開始數佢食牌嘅機會, 生章小心 (驚出銃/包自摸)
3. 到牌尾千祈唔好亂打番字 (東南西北中發白)
4. 有兩隻正花/一台花嘅話, 唔使特定儲一種牌, 做平糊啦 (全部上)
5. 盡量冧莊
6. 叫糊盡量做兩飛或以上
7. 怕打番子蝕底嘅, 人打先跟打
8. 唔做對對糊嘅話, 中間牌 (2-8)盡量上唔碰, 可上可碰嘅話一定上先, 除非已經齊章千祈唔好亂槓 (好重要)
9. 留意例牌如大四喜, 大三元, 字一色, 清對嘅話九章包自摸

打跑馬仔:
1. 開局有番子打番子, 冇就打么九
2. 做多D槓牌機會, 每槓一次都有錢袋
3. 唔計番唔使做牌
4. 只能自摸, 所以比打番更加要盡量整多D飛
5. 槓與食之間食優先, 因為可以抽碼袋多幾銀
6. 牌尾明槓要小心, 容易比人搶槓包自摸

仲有好多好多, 由其他高手補充, 唔明可以玩下神來也香港麻雀實戰下 (只可以打番牌)

打牌刺激D

我淨係打番
想問點解盡量上唔碰?
冇用既牌有冇話要打邊隻出去先?

碰要用三隻牌，全副牌除花外每種得四隻，會阻住砌牌

冇一個標準
睇形勢，大原則係避免出銃同包自摸

上網睇 果d咩157 258 369 係咩黎
睇唔明

16不搭？
台灣牌先有

推